\documentclass{article}  
\input{../../../library/preamble}  
\input{../../../library/style}  
\begin{document}

De resultaten van onze simulatie waren correct, de grafieken zien er uit zoals ze eruit zouden moeten zien. een afnemende stroom naarmate de condensator verder leeg loopt of verder oplaadt. Ook zijn de waardes van de tijd aanneembaar, het opladen en ontladen van zo een kleine condensator duurt enkele nanosecondes.\\
Wat er dan weer niet klopt is de berekende waarde voor de capaciteit van de NAND-gate, deze zou uit de drie simulaties vrijwel gelijk moeten zijn. Dit is echter niet het geval een aantal keer zit er een factor 2 verschil in en ook komen we uit op negatieve capaciteiten wat natuurlijk niet mogelijk is. Dit komt doordat we de in onze methode de weestand beschouwd hadden als lineair, en in een transistor is dit niet het geval en heb je omdat een wisselende spanning over de transistor valt ook een wisselende weerstand. Dit had meegerekend moeten worden maar hier waren wij te laat achter gekomen. Dit hadden wij ook niet doorgehad in het begin en toen we onze methode besproken hadden met de studentassistent zaten er volgens beide geen fouten in. Hierdoor zijn we er te laat achter gekomen dat we onze methode hadden moeten aanpassen.\\
Hierdoor was het ook niet meer mogelijk om opnieuw alle simulaties te doen, en in plaats van de stroom door de belastings capaciteit te bepalen de stroom die weglekt in de transistorcapaciteit te simuleren en dat te delen door de afgeleide van de spanning over die capaciteit. Dit was op het late moment van realisatie niet meer haalbaar en dit zouden we dan wel kunnen doen als we het verslag moeten verbeteren.



\end{document}