\documentclass{scrreprt} % scrartcl of scrreprt
\input{../../library/preamble.tex}
\input{../../library/style.tex}
\addbibresource{../../library/bibliography.bib}

\date{22 november 2013}

\begin{document}
\chapter{Specificaties}
\section {Functionele Eisen}
\begin {itemize}
\item Vorm, coördinaten en kleur worden extern met een AVR gestuurd naar de GPU.
\item Het uitgangsignaal van de GPU moet een VGA signaal zijn voor de monitor. 
\item De GPU moet minimaal 160x120 individuele beeldpunten kunnen tekenen met 4-bit kleur mogelijkheden.
\item De GPU moet minimaal een pixel en vierkant kunnen tekenen op het beeld met kleur gevuld of zonder.
\item De GPU moet gebruik maken van screenbuffers voor het tekenen van het scherm.
\end{itemize}


\section {Specificaties van de IC}
\begin {itemize}
\item Max 2 bond bars (40000 transistorparen) per bond bar 32 aansluitingen.
\item Voor de FSM’s (Finite State Machine) mogen alleen die van het Moore-type gebruikt worden.
\item Als de schakeling geactiveerd wordt moeten alle FSM’s in hun begintoestand komen door middel van een reset signaal.
\item Voor de opwekking van het kloksignaal kan gebruik gemaakt worden van een kristal van 6.144 MHz.
\item Het streven is om zo weinig mogelijk componenten extern te gebruiken. De dissipatie van de
chip dient echter ook beperkt te zijn. Dit geeft een compromis voor de maximale stroom die de elektronica mag dissiperen voor de aansturing van de LEDs, etc.
\item De voedingsspanning van het IC bedraagt 5 Volt.
\end{itemize}

\section {Specificaties van de AVR ATmega2560}
Dit is een 8-bit microcontroller gemaakt door de firma Atmel en wij gebruiken een ATmega2560 op een Arduino bord.
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Specificaties van de ATmega2560-16AU}
\label{tab:spec-avr}
\begin{tabular}{c c}
	\hline\hline
 	Eigenschap & Waarde\\
 	\hline
	$V_{cc}$ & 5\volt \\
	GPIO Pins & 86 \\
	Flash & 256KB \\
	RAM & 8KB \\
  	\hline
\end{tabular}
\end{table}

\end{document}