\documentclass{scrartcl} % scrartcl of scrreprt
\input{../../library/preamble.tex}
\input{../../library/style.tex}
\addbibresource{../../library/bibliography.bib}

\author{Peter Stijnman}
\title{EPO3: Eindrapport - Discussie}

\begin{document}
\chapter{Discussie}
\label{ch:discussie}

Met de resultaten, die we hebben verkregen uit het project, kunnen we concluderen dat de schip werkt en dat we er dus als groep in geslaagd zijn een werkende GPU te ontwerpen. In de GPU hebben we bijna alle functies die we aan het begin van het project gesteld hadden kunnen implementeren op de FPGA, helaas zijn we tijdens het maken van de complete layout tegen een probleem aangelopen met routen.\\
Het bleek dat we vrij veel interne signalen hadden. Dit komt door het feit dat veel van de modules in het ontwerp de coördinaten van de pixels nodig hadden om berekeningen uit te kunnen voeren.  Als gevolg hebben we de module Draw Line moeten schrappen van het ontwerp om zo ruimte te creëren voor het routen van de chip.\\
Verrassend was wel dat we nog de module Draw Sprite konden implementeren. Dit maakt het een stuk makkelijker voor het spelen van spelletjes met onze GPU.\\
Verder zijn we nog tegen een aantal andere problemen aangelopen die makkelijk verkomen hadden kunnen worden. Een voorbeeld hiervan was dat we eerst dachten dat we 64 aansluitpinnen hadden en zo dus ook meer dan genoegn pinnen hadden voor 8-bits kleur en een 4 keer betere resolutie, helaas bleek dit niet het geval en moesten we het doen met slechts 32 pinnen. Dit totdat bleek dat er ook nog 2 pinnen afgingen voor het clock signaal. Als we dit aan het begin van het ontwerp duidelijk hadden gehad, hadden we niet steeds opnieuw alle modules af hoeven lopen om daarin de veranderingen aan te brengen.\\
Verder hebben we ook nog tijd gestopt in functies die uiteindelijk niet meer op de chip komen, een voorbeeld hiervan is de module Draw Circle. Op het moment dat de module bijna af en werkend was bleek dat deze veels te groot zou worden voor de chip. Het zou rond de 30.000 transistoren in beslag nemen en daar was geen plek meer voor. Toen hebben we er dus voor gekozen om er niet meer verder te gaan.\\
Een verbeter punt voor de volgende keer is dus; beter kijken naar de berperkingen van de materialen en technologie waarmee je moet werken, dit kan een hoop tijd besparen en kan zo dus voor een beter eindresultaat zorgen.

\end{document}
