
\documentclass{article}
\input{../../library/preamble}
\input{../../library/style}

\begin{document}

\title{Notulen EPO-2 D-2 week }%<---WEEK NR
\author{}%<----AUTEUR
\maketitle

\section*{Informatie}
Datum van vergadering: \\ %<----DATUM
Locatie van vergadering: TU Delft - Drebbelweg zaal 1.060 %<----LOCATIE
\subsection*{Genodigden}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c |c | c| c|}
	%%VUL AANWEZIGHEID IN: "Aanwezig", "Afwezig", "Te laat"
	\hline
Efraïm Eland & Aanwezig & Erwin de Haan & Aanwezig \\
	\hline
Robin Hes (voorzitter) & Aanwezig & Tu Hoang & Aanwezig \\
	\hline
Kees Hogenhout (notulist) & Aanwezig & Alex Janssen & Aanwezig\\
	\hline
Jorden Kerkhof & Aanwezig & Peter Stijnman & Aanwezig \\
	\hline
Xenia Wesdijk & Afwezig & & \\
	\hline
\end{tabular}
\end{center}

\section*{Vergadering}
\begin{enumerate}
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%----- VOORAF
	\subsection*{Vooraf}
	\item Vergadering geopend om 9:47%<----OPENINGSTIJD
	\item Notulen vorige vergadering
	\begin{itemize}
		%%NOTULEN VORIGE VERGADERING
		\item Iedereen heeft de notulen als het goed is gelezen en weet wat er de vorige keer gebeurd is.
	\end{itemize}
	\item Agenda is vastgesteld
	\item Mededelingen
	\begin{itemize}
		%%MEDEDELINGEN
		\item Geen Mededelingen
	\end{itemize}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%----- DEADLINES
	\subsection*{Deadlines}
	\item Verstreken deadlines
	\begin{itemize}
		%%VERSTREKEN DEADLINES
		\item Vorige week vrijdag was de deadline van de opdracht Informatievaardigheden
	\end{itemize}
	\item Komende deadlines
	\begin{itemize}
		%%KOMENDE DEADLINES
		\item Een komende deadline is het verslag van Moduleontwerp. 2 oktober is de inleverdatum.
	\end{itemize}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%----- AGENDAPUNTEN
	\subsection*{Agendapunten}
De agenda bevat alleen het Moduleontwerp en het verslag.
	

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%----- ACTIES
	\subsection*{Actiepunten}
	\item Todo vandaag
	\begin{itemize}
		%%TODO VANDAAG
		\item Het optimaliseren van de Moduleontwerp opdracht
		\item Het schrijven van het verslag
	\end{itemize}
	\item Todo later
	\begin{itemize}
		%%TODO LATER
		\item Als je denkt dat je niet klaar komt, thuis aan het verslag werken.
	\end{itemize}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%----- BESLUITEN
	\subsection*{Besluiten}
	\item Genomen besluiten
	\begin{itemize}
		%%GENOMEN BESLUITEN
		\item Er zijn niet echt besluiten genomen.
	\end{itemize}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	%----- AFSLUITING
Wat heeft iedereen gedaan?
\begin{itemize}
\item Alex en Efraïm hebben ROM en verslag daarvan af. 
\item Robin en Peter PWM af en begonnen aan verslag.
\item Tu en Erwin RAM nog niet af, multiplexer doet het nog niet. Volgende keer hieraan werken.
\item Kees en Jorden hebben in principe ALU af en zijn al aan verslag begonnen. Er moet nog 1 error uitgehaald worden. 
\end{itemize}
	\noindent 
	\subsection*{Afsluitend}
	\item Vergadering gesloten om 12:39.%<----SLUITINGSTIJD

\end{enumerate}

\end{document}